\subsection{Realisierung}
\label{sec:auto:real}
Zur Verwendung der Software Gulp, welche sich in der Analyse als 
geeignet erwies, ist die Installation und Einrichtung von 
Node.js 
notwendig. 
Anschließend müssen die folgenden Befehle in dem \ac{CLI} im Hauptordner des 
Projektverzeichnisses ausgeführt werden:

\begin{bash}
npm install -g gulp
\end{bash}
\begin{bash}
npm install
\end{bash}

Im vorgelegten Projekt konzentrierten sich die zu automatisierenden Abläufe auf 
die in \autoref{tab:gulpTasks} dargestellten Aufgaben, die sich über den 
folgenden
\ac{CLI}-Befehl aufrufen lassen:

\begin{bash}
gulp <Argument>
\end{bash}

\begin{savenotes}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{p{3.6cm}|p{11.5cm}}
\texttt{<Argument>} & Aufgabe \\
\hline
\textit{kein Argument} & Starten aller Server \\
\lstinline$idp$ & Start eines 
auf Basis von 
Node.js implementierten \ac{IdP} \\
\lstinline$webfinger$ & Start des 
Webfinger \ac{IdP} \\
\lstinline$stub-provider$ & Start des Servers 
zum Ausliefern der Messaging Stubs \\
\lstinline$data-codec-provider$ & Start des 
Servers zum Ausliefern der Data Codecs \\
\lstinline$ms$ & Start des Messaging Servers 
\\
\lstinline$http(s)$ & Start des Webservers 
\\
\lstinline$setup$ & Durchführung einer Konfiguration der Servereinstellungen \\
\lstinline$build$ & Konkatenieren\footnote{Konkatenieren bezeichnet das 
Zusammenfügen mehrerer Dateien zu einer.} und 
Minifizieren\footnote{Minifizierung bezeichnet das Verkleinern einer 
Datei und 
das Löschen von allen redundanten oder für die Funktionsweise nicht 
benötigten 
Zeichen.}
des Frame"-works  \\
\lstinline$help$ & Anzeige einer Übersicht aller verfügbaren \ac{CLI}-Befehle  
\\
\lstinline$clean$ & Löschung der 
\texttt{node-modules}-Ordner, welche abhängige \ac{NPM}-Module enthalten \\
\lstinline$doc$ & Erstellung und Anzeige der 
Dokumentation \\
\lstinline$certs$ & Erzeugung von Zertifikaten für 
den Web- und Webfinger-Server 
\end{tabular}
\caption{Übersicht verfügbarer Gulp-Tasks}
\label{tab:gulpTasks}
\end{table}
\end{savenotes}